ls => lista fileova unutar direktorija

cd DIREKTORIJ => pomak u zeljeni direktorij

git clone => lokalna kopija repozitorija 

git status => status promjena

git add IME_FILEA => dodavanje filea za git 

git log => povijest promjena na gitu

git commit -m "PORUKA" => commit promjena

git push origin master => pushanje commitova na master gita
